菲律賓軍方：菲律賓共產黨策劃於10月推翻政府

菲媒引述軍方：菲共策劃10月推翻政府

（中央社記者林行健馬尼拉4日專電）菲律賓媒體引述軍方報導，共產黨叛軍策劃於10月推翻菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）。

菲律賓GMA新聞網今天引述三軍發言人阿雷巴洛（Edgard Arevalo）報導，士兵們在尋獲的菲共文件中發現了這項陰謀，多名投降的菲共叛軍也親口證實。

阿雷巴洛說：「我們在政府軍與菲共停火期間，查獲這個陰謀。」

他表示，這是投降菲共叛軍供出的可靠情報，軍方已採取防制措施。

報導另引述國防部長羅倫沙納（Delfin Lorenzana）說，菲共在2016年至2017年1月期間的兩場大型集會上，策劃了革命計畫，內容包括在杜特蒂拒絕組成聯合政府時，發起「推翻杜特蒂行動」。

羅倫沙納說，菲共利用停火重新集結，積蓄實力，他們於2017年5月啟動「推翻杜特蒂行動」，預定今年10月達到頂峰。

由於菲共與政府的和談再次瀕臨破裂，菲共創始人席森（Jose Maria Sison）6月28日發表聲明，號召推翻杜特蒂。

馬拉坎南宮發言人羅奎（Harry Roque）2日也曾說，菲律賓共產黨可能與天主教會聯手推翻杜特蒂政府。（編輯：屈享平）1070704

菲共 匪共

菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共 菲共 匪共

都係匪共 唔使分咁細

菲律賓共產黨（菲律賓語：Partido Komunista ng Pilipinas），簡稱菲共（CPP），是菲律賓的一個非法的共產主義政黨，由何塞·馬利亞·西松建立於1968年12月26日。它被菲律賓總統羅德里戈·杜特爾特認定為恐怖主義集團。1960年代後期開始，它發起了針對菲律賓政權的游擊戰。它至今仍然是一個地下政治組織，以秘密方式運作。它旨在通過暴力革命推翻菲律賓政府，建立一個社會主義國家。它領導著新人民軍和菲律賓民族民主陣線。

意識形態
菲律賓共產黨堅持馬列毛主義（從前稱馬克思列寧主義毛澤東思想）。自詡為革命無產階級政黨，推崇馬克思、恩格斯、列寧、史達林和毛澤東。該黨聲稱致力於在世界無產階級革命中宣傳進步的理論和實踐。

菲律賓共產黨黨旗

習帝跟尾狗vs毛主席信徒

國際關係
菲律賓共產黨是馬列主義政黨和組織國際會議 (國際通訊)成員，還曾派代表出席共產黨和工人黨國際會議和國際共產主義研討會。

菲共和中國的關係「二十世紀八十年代就已斷絕。」

以為摺左。

中國係修正主義 資本主義既走狗